%====================================================
% CHAPTER
%----------------------------------------------------
\chapter{Einleitung}

%====================================================
% CHAPTER
%----------------------------------------------------
\chapter{Aufgabenstellung}
Ziel dieses Projektes ist es, so eine LED-Anzeigetafel zu entwickeln. In dieser Arbeit wird der Schwerpunkt auf die Entwicklung einer Steuereinheit mit drahtloser Kommunikation zu einem mobilen Endgerät. Dazu soll eine Trade-Off-Studie zur verwendeten Hardware (ein Mikrocontroller) erstellt werden. Der ausgewählte Mikrocontroller soll dann programmiert werden, wobei auch das verwendete Software Engineering eine zentrale Rolle spielt. Ein weiterer, damit korrespondierender Schwerpunkt ist der Bluetooth Standard, welcher bei der Kommunikation berücksichtigt werden muss. Zuletzt muss auch das Design der Hardware, welche vom Controller gesteuert wird, berücksichtigt werden.

%====================================================
% CHAPTER
%----------------------------------------------------
\chapter{Vorgehensmodell}
Parallel zur Programmierung des Mikrocontrollers erfolgt die Entwicklung der zu steuernden Hardware. Deshalb wird diese Entwicklung mit jeweils einem Prototypen für Hard- und Software gleichzeitig durchgeführt.
[aus \url{https://wirtschaftslexikon.gabler.de/definition/prototyping-44360} :]
Beim Prototyping ist "`relativ früh eine erste Version verfügbar, an der Veränderungen und Verbesserungen vorgenommen werden können"'. Prototypen werden dabei durch vier Eigenschaften klassifiziert: Ziel, Weiterverwendung, Umfang und Geschwindigkeit. Der zu erstellende Prototyp (die Controller Software) soll dabei folgende Eigenschaften haben:
\begin{enumerate}
	\item Ziel: "`[S]ukzessive Entwicklung mehrerer Versionen"' 
	\item Weiterverwendung: "`Basis für die Weiterentwicklung des Systems"'
	\item Umfang: "`[A]lle Eigenschaften des geplanten Systems [werden] einbezogen"'. 
	\item Geschwindigkeit: TODO??? Aufgrund der hardwarenahen Programmierung wird eine Programmiersprache der dritten Generation verwendet und somit kein Rapid Prototyping betrieben.
\end{enumerate}
Basierend auf diesen Eigenschaften lässt sich das Vorgehensmodell auf evolutionäres Prototyping konkretisieren. 
[aus \url{https://www.kreitiv.de/arten-prototyping-softwareentwicklung/} :] Bei diesem stellt "`der Prototyp grundsätzlich das fertige Produkt dar"'.
TODO???Der Hardware Prototyp erfüllt diese Eigenschaften jedoch nicht, da dieser für das Endprodukt noch skaliert werden muss.

%====================================================
% CHAPTER
%----------------------------------------------------
\chapter{Analyse und Konzeption}

In der Phase der Analyse und Konzeption wurde ein Usecase Diagramm (siehe \autoref{fig:usecaseOverview}) mit den zugehörigen Usecase Beschreibungen erstellt. Für diese Arbeit ist der Ausschnitt "`Controller und Chip"' relevant. TODO:"'warum Chip??"'; "`detaillierte Beschreibung"'
\begin{figure}[htb]
  \includegraphics[width=\linewidth]{./img/VoiceLED-Usecase.png}
  \caption{Usecase Diagramm}
  \label{fig:usecaseOverview}
\end{figure}

%====================================================
% CHAPTER
%----------------------------------------------------
\chapter{Umsetzung}

%----------------------------------------------------
% SECTION
%----------------------------------------------------
\section{Auswahl des Mikrokontrollers}

%----------------------------------------------------
% SUBSECTION
%....................................................
\subsection{Trade-Off}

%----------------------------------------------------
% SUBSECTION
%....................................................
\subsection{Ausgewählte Hardware}

%....................................................
% SUBSUBSECTION
%....................................................
\subsubsection{STM Nucleo}

%....................................................
% SUBSUBSECTION
%....................................................
\subsubsection{Bluetooth Extension Board}
Kompatibel zum Mikrocontroller wurde das \textbf{B}luetooth \textbf{E}xtension \textbf{B}oard (\acs{BEB}) X-NUCLEO-IDB05A1 gewählt. 
[aus \url{https://www.st.com/en/ecosystems/x-nucleo-idb05a1.html} :]
Dieses ist Bluetooth Low Energy FCC und IC zertifiziert.

Das Board wird auf die in [ABB] zu sehenden Arduino Pins eingesteckt.

%----------------------------------------------------
% SUBSECTION
%....................................................
\subsection{Ausgewählte Software}

%....................................................
% SUBSUBSECTION
%....................................................
\subsubsection{STM32CubeMX}

%....................................................
% SUBSUBSECTION
%....................................................
\subsubsection{Atollic True Studio}

%....................................................
% SUBSUBSECTION
%....................................................
\subsubsection{C}

%....................................................
% SUBSUBSECTION
%....................................................
\subsubsection{HAL}

%----------------------------------------------------
% SECTION
%----------------------------------------------------
\section{Erstellung eines Prototyps}

%----------------------------------------------------
% SUBSECTION
%....................................................
\subsection{...?}

%....................................................
% SUBSUBSECTION
%....................................................
\subsubsection{Flackern}

%----------------------------------------------------
% SUBSECTION
%....................................................
\subsection{Verwendung von I2C}

%....................................................
% SUBSUBSECTION
%....................................................
\subsubsection{Nachleuchten}

%----------------------------------------------------
% SUBSECTION
%....................................................
\subsection{Verknüpfung mit iOS App}

%....................................................
% SUBSUBSECTION
%....................................................
\subsection{Verwendung des Bluetooth Expension Boards}

Auch das \acs{BEB} wird mit Hilfe von CubeMX eingebunden. Um das Board zu verwenden wurden die Peripheriegeräte \acs{SPI}1 und \acs{UART}2 aktiviert und die Pins PA0, PA1 und PA8 gesetzt.\cite{x-cube-ble1} Die neue Konfiguration wird in \autoref{fig:cubeBluetooth} dargestellt.

\begin{figure}[htb]
  \includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/mxcube_with_bluetooth.png}
  \caption{CubeMX Konfiguration mit Bluetooth}
  \label{fig:cubeBluetooth}
\end{figure}

Die Funktionalität des Boards konnte durch mitgelieferte Testapplikation, sowie Android/iOS App, geprüft werden.
Um nun eine Bluetooth Verbindung zum iOS Device herzustellen muss zuerst Verständnis für \acs{BLE} und deren Anbindung in dem C-Programm gewonnen werden.


In app_bluenrg-ms.c:
Initialisierung durch Fuktion "`MX_X_CUBE_BLE1_Init"'.
Aufruf über vordefinierte Fkt. "`MX_X_CUBE_BLE1_Process"' welche in der while loop aufgerufen wird.

%....................................................
% SUBSUBSECTION
%....................................................
\subsection{Spezifikation der Bluetooth Schnittstelle}

%----------------------------------------------------
% SUBSECTION
%....................................................
\subsection{Der fertige Prototyp}

%----------------------------------------------------
% SECTION
%----------------------------------------------------
\section{Verknüpfung mit iOS App}´

%----------------------------------------------------
% SECTION
%----------------------------------------------------
\section{Skalierung des Prototypen}

%----------------------------------------------------
% SECTION
%----------------------------------------------------
\section{Inbetriebnahme}

%====================================================
% CHAPTER
%----------------------------------------------------
\chapter{Fazit}
